近百區議員發聯合聲明 促立會民主派內會繼續拉布

自由之地有限，中共之慾無厭
議會戰線立場聲明書

自中共高調干預內會主席選舉程序，議會抗爭形勢波譎雲詭。中共步步進迫，宣稱郭榮鏗違反誓言，意欲取消其議員資格。

內會主席選舉之重，在於癱瘓不公的內會會議，乃當下議會戰線的關鍵一仗。民主陣營歷經多年紛爭，可團結合作如此，實屬難能可貴之事。唯今晨明報刊出政情專欄，以「泛民內會『鬆手』會議加快 『解結』兩派仍互推波」為題，當中竟然有不具名泛民議員指，目前目標在於尋找下台階，讓步結束主席選舉程序。

眼下面對港共政權步步進逼，香港民主陣營理應寸土必爭，於各戰線團結起來奮力抵抗。我們一眾議員難掩失望。正當我們集中精力深耕社區，鼓勵市民登記選民，在來屆立法會選舉中合眾人之力奪取議會過半之時，竟然從新聞上看見此示弱之舉。如此行事，得35+亦無所用。

香港存亡繫於今秋，民主陣營不容內鬥。為此，我們一眾議員均全力配合協調，唯望能成大事。然而，任誰均不能繼續曖昧下去，香港已經沒有曖昧的空間。蘇洵之《六國論》有云：「今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。」不論放風者是誰，倘若泛民議員能澄清從無如此念頭，當能穩定民心。否則今日退讓一時，只會為中共及其爪牙積威，「日削月割，以趨於亡。」

自由之地有限，中共之慾無厭；議會團結抗爭，寸土不容有失。
倘若我們仍不團結一致，即使35+成功，亦只會淪為戀棧權力的「忠誠反對派」，辜負一直為此目標努力、犧牲的同路人。

還請在議會內的代議士盡快以行動回應，顯示決心，否則難以信服大眾如何對體制內抗爭保持信心。

聯署名單（名單陸續增加）

屯門區議員
張可森（新墟）
王德源（良景）
曾錦榮（龍門）
黃丹晴（山景）
曾振興（興澤）
李家偉（富新）
潘智鍵（翠興）
羅佩麗（建生）
甄霈霖（兆翠）
林健翔（友愛南）

荃灣區議員
陳劍琴（祈德尊）
謝旻澤（麗濤）
林錫添（楊屋道）
岑敖暉（海濱）

元朗區議員
張秀賢（元龍）
王百羽（天恆）
巫啟航（宏逸）
陳詩雅（頌華）
李煒鋒（頌柏）
張智陽（屏山中）
李頌慈（錦田）
方浩軒（十八鄉中）
李俊威（十八鄉東）
司徒博文（十八鄉西）
郭文浩（晴景）
伍軒宏（耀祐）
吳玉英（嘉湖南）
陳敬倫（豐年）
黎國泳（水邊）
梁德明（屏山南）
區國權（盛欣）
陳樹暉（洪福）
林進（瑞華）
侯文健（天盛）
關俊笙（富恩）
伍健偉（嘉湖北）

葵青區議員
郭子健（青衣南）
蔡雅文（祖堯）
張文龍（長安）
王必敏（青衣邨）

沙田區議員
李志宏（禾輋邨）
黃浩鋒（下城門）
趙柱幫（博康）
黎梓恩（王屋）
黃學禮（松田）
陳兆陽（沙角）
石威廉（愉城）
鍾禮謙（馬鞍山市中心）
許銳宇（翠田）
盧德明（水泉澳）

大埔區議員
劉勇威（舊墟及太湖）
連桷璋（廣福及寶湖）
姚鈞豪（宏福）
何偉霖（富亨）
文念志（頌汀）
區鎮濠（大元）
區鎮樺（大埔中）
毛家俊（大埔滘）
林名溢（大埔墟）
陳振哲（林村谷）
胡耀昌（新富）
陳蔚嘉（太和）

西貢區議員
陳嘉琳（西貢離島）
張偉超（景林）
陳緯烈（彩健）
鄭仲文（德明）
梁衍忻（西貢市中心）

黃大仙區議員
陳俊裕（龍上）
岑宇軒（正愛）
鄭梓健（竹園北）
莊鼎威（龍趣）
尤漢邦（翠竹及鵬程）
張嘉宜（鳳德）

觀塘區議員
梁凱晴（月華）

九龍城區議員
黃國桐（太子）
李軒朗（土瓜灣南）
郭天立（鶴園海逸）
鄺葆賢（黃埔西）

油尖旺區議員
李傲然（大角咀北）

中西區區議員
梁晃維（觀龍）
黃永志（西營盤）
任嘉兒（大學）
何致宏（水街）
彭家浩（西環）
葉錦龍（石塘咀）
黃健菁（堅摩）

東區區議員
謝妙儀（興民）
黃宜（杏花邨）
陳嘉佑（炮台山）

南區區議員
彭卓祺（赤柱及石澳）
袁嘉蔚（田灣）
黃銳熺（香港仔）
嚴駿豪（華富北）
林浩波（海怡西）
陳欣兒（利東一）
陳衍沖（石漁）
林德和（置富）

九龍西地區組織半島連線
馮達浚
温仲然

社區主任
譚蓓欣（荃灣郊區）
謝潔泳（沙田帝怡）
周頌天（九龍城）
羅焯勇（屯門景興）
劉晉宇（元朗十八鄉北）

超過 90 名民主派區議員今天發表聯合聲明，批評放風的民主派是「示弱」，「如此行事，得35+亦無所用」，要求立法會民主派立法會議員盡快以行動「顯示決心」，「否則難以信服大眾如何對體制內抗爭保持信心」。
參與聯署的主要是「素人」民主派區議員，聲明指目前內會主席選舉的重要性，是要癱瘓「不公的內會會議」，是議會戰目前關鍵一仗，但對於據《明報》引述不具名民主派議員指，會在內會「鬆手」以尋找下台階，結束主席選舉，「我們一眾議員難掩失望」，質疑放風者是示弱，希望民主派能澄清無這打算，「否則今日退讓一時，只會為中共及其爪牙積威」，今屆立法會選舉即使過半，都只會成為「戀棧權力的忠誠反對派」。

Push

from立場 大家click入去幫下手

[行動po]香港人日程表更新

泛民唔係以為你縮中共會唔搞你啊嘛

推

時代做英雄
你想做一世反對派
定係做一次香港英雄

正，用返以前獻世派果招，睇到都心涼

唉點解咁蠢

好波

光復香港 時代革命

桐叔

有林健翔無林明恩

陳欣兒 民主黨
但唔見仇b, 婷婷

區議會終於可以代表市民發聲

未加名姐
觀塘油尖旺得一個

話要監察議員果班，麻煩去問下自己區議員點睇

好似冇北區

應該係未知姐
有啲區都係得一個

Where is 峯峯 & 俊俊

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

邊有咁蠢。。。一陣全部陣亡。。

應該係未知姐
元朗區民主黨都係有啲簽左有啲未簽

應該係一世攞十零萬月薪
定做一次英雄

但跪唔跪真係睇佢有幾大覺悟

跪，老鴿同乳鴿/素人分歧更大，對選情不利

唔跪，DQ到你一個都無得選

泛民會唔會就咁成為歷史

佢地兩個都係立法會 真係話唔定
如果傳聞中想跪低嘅真係民主黨

輕輕一推，支持！

元朗區好屈

見到自己個區 就知道無投錯

Pish

佢地系米區議員？(Y / N)

你係要驚佢dq既 點解唔驚到時投反對票都dq得？

其實呢個聯合聲明好撚熱血

唉 冇我果區果個
收工入佢辦公室問下先

唔使灰 應該未睇到姐
連民主黨都有 真係唔驚其他冇

唔明點解要讓步，中共已經搲爛塊面，仲想有得傾？DQ得黎個立會都完啦

全部違反誓詞DQ

可能直程拒簽
呢啲簽名一定係Send晒比全世界

唔會啦 有好幾個會選立會嘅都簽左 民主黨又有人簽左

721

我指啲未簽既係拒簽
背叛抗爭者

push

屌你乜撚嘢拉布呀?
人哋郭榮鏗議員係根據議事規則
比每位議員發言，邊撚到拉布，冇d咁ge事
反而應該要支持每位議員喺選內會主席前盡力發表

不斷加緊名 唔好咁快鬧定未簽嘅人

去到呢個地步仲要怕d 共匪嘅攻擊, 點對得住過去一年嘅努力

蕭德健都冇，你話佢會背叛抗爭者？

支持

頂住啊

咁請佢解釋點解全世界都簽佢唔簽

唔好扮收唔到邀請

高質

未update 姐

人地立場寫明持續更新

但份聲明唔係立場搞

個搞手一定Send晒比全世界

唔簽果啲咪拒簽囉

醒少少唔使畫出腸？

唔好同我講唔記得覆又或者收唔到邀請呀

又或者係原來係圍威喂小圈子遊戲所以唔簽

馬鞍山班仆街呢

肯定係拒簽

唔好同我講收唔到邀請

泛民真係...

面係人地俾，架係自己...

真係字就佢贏，公就你輸

就算係同區同黨都有人簽左有人未簽
睇定啲先啦

支持!

咁咪俾子彈全世界
唔係泛民最想見既野咩

咁你覺得拒簽機會大啲定唔邀請人簽機會大啲？

咪縮呀

其實搵到邊個on9放風未姐

全部dq

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

我見個個人share既簽名版本都唔同

究竟邊個係真？

有冇中央page/發起人check

咁 王頴思 黃兆健 兩個都係背叛抗爭者喇

超，有種你就拉到9月！

夾撚住泛民呀唔好俾佢變飯民

當然，唔係做乜唔簽？
唔好同我講無邀請佢地

係咪真都好
挾實泛民一定冇死

而家開晒口牌就算有人想縮都唔得

民主黨有五位雙料議員
仲有白頭佬
睇下佢地點

係執行議事規則

肥堅呢個回應

其實頭腦正常少少都知唔縮得
但飯民往績實在有d柒，好難令市民有100%信心

其實都有機會係日月自己9up

人哋區議員又唔係24小時mom實個mail box
又唔知搞手係邊個
要人秒回同politicalmeme呢個on9仔有咩分別

我懷疑有人專登放風搞場大龍鳳嚟嚇白頭佬佢哋

up

係有可能
但對比起眾志公民黨回應得咁立場鮮明

肥堅咁樣回應
1）民主黨有可能真係諗過縮
2）真係fake news黎 不過大家借力打力搵返民主黨往績出黎 搞到佢地都心虛

都有咁嘅可能
之排新西協調 兩邊先嘈過攬唔攬炒

咁點解北區一個都無
觀塘淨得梁凱晴？

唔好同我講唔係玩小圈子邀請呀

咁撚高招

似用民意令班老屎忽屈服

你要知到個搞手係邊個先知有無小圈子架

知估個個都有咁大政治能量可以一呼百應咩

未簽得切姐

無我果區

凱晴bb

北區？

近百花生友。。。
飯民唔會捨得約滿酬金

因為有前科，真係令人好擔心，希望今次真係企硬

我代表港島市民促立會民主派內會繼續拉布

Y

好多同一政黨都未簽喎
懷疑未收齊

第一無公開搞手
第二而家好多理應有名既竟然無
成個北區同離島無左
觀塘同油尖得一個

好難唔懷疑唔係小圈子喎

唔通整張Google Form真係咁難？

話俾泛民知，人血饅頭可以食，但有險係要冒的

加油呀

我覺得係根本無叫人簽

監察議會

鳩吹無痛苦

決。心

其實我又唔係好信日月神報會鳩吹

其實係琼子拉布

最新

聯署名單（名單陸續增加）

屯門區議員
張可森（新墟）
王德源（良景）
曾錦榮（龍門）
黃丹晴（山景）
曾振興（興澤）
李家偉（富新）
潘智鍵（翠興）
羅佩麗（建生）
甄霈霖（兆翠）
林健翔（友愛南）
張錦雄（屯門鄉郊）

荃灣區議員
陳劍琴（祈德尊）
謝旻澤（麗濤）
林錫添（楊屋道）
岑敖暉（海濱）

元朗區議員
張秀賢（元龍）
王百羽（天恆）
巫啟航（宏逸）
陳詩雅（頌華）
李煒鋒（頌柏）
張智陽（屏山中）
李頌慈（錦田）
方浩軒（十八鄉中）
李俊威（十八鄉東）
司徒博文（十八鄉西）
郭文浩（晴景）
伍軒宏（耀祐）
吳玉英（嘉湖南）
陳敬倫（豐年）
黎國泳（水邊）
梁德明（屏山南）
區國權（盛欣）
陳樹暉（洪福）
林進（瑞華）
侯文健（天盛）
關俊笙（富恩）
伍健偉（嘉湖北）

葵青區議員
郭子健（青衣南）
蔡雅文（祖堯）
張文龍（長安）
王必敏（青衣邨）

沙田區議員
李志宏（禾輋邨）
黃浩鋒（下城門）
趙柱幫（博康）
黎梓恩（王屋）
黃學禮（松田）
陳兆陽（沙角）
石威廉（愉城）
鍾禮謙（馬鞍山市中心）
許銳宇（翠田）
盧德明（水泉澳）

大埔區議員
劉勇威（舊墟及太湖）
連桷璋（廣福及寶湖）
姚鈞豪（宏福）
何偉霖（富亨）
文念志（頌汀）
區鎮濠（大元）
區鎮樺（大埔中）
毛家俊（大埔滘）
林名溢（大埔墟）
陳振哲（林村谷）
胡耀昌（新富）
陳蔚嘉（太和）

西貢區議員
陳嘉琳（西貢離島）
張偉超（景林）
陳緯烈（彩健）
鄭仲文（德明）
梁衍忻（西貢市中心）

黃大仙區議員
陳俊裕（龍上）
岑宇軒（正愛）
鄭梓健（竹園北）
莊鼎威（龍趣）
尤漢邦（翠竹及鵬程）
張嘉宜（鳳德）

觀塘區議員
梁凱晴（月華）

九龍城區議員
黃國桐（太子）
李軒朗（土瓜灣南）
郭天立（鶴園海逸）
鄺葆賢（黃埔西）
關家倫（黃埔東）

油尖旺區議員
李傲然（大角咀北）

中西區區議員
梁晃維（觀龍）
黃永志（西營盤）
任嘉兒（大學）
何致宏（水街）
彭家浩（西環）
葉錦龍（石塘咀）
黃健菁（堅摩）

灣仔區議員
梁柏堅（大佛口）

東區區議員
謝妙儀（興民）
黃宜（杏花邨）
陳嘉佑（炮台山）
仇栩欣（城市花園）

南區區議員
彭卓祺（赤柱及石澳）
袁嘉蔚（田灣）
黃銳熺（香港仔）
嚴駿豪（華富北）
林浩波（海怡西）
陳欣兒（利東一）
陳衍沖（石漁）
林德和（置富）

九龍西地區組織半島連線
馮達浚
温仲然

社區主任
譚蓓欣（荃灣郊區）
謝潔泳（沙田帝怡）
周頌天（九龍城）
羅焯勇（屯門景興）
劉晉宇（元朗十八鄉北）

你個名單假架, 紅色新加既

聯署名單（名單陸續增加）

屯門區議員
張可森（新墟）
王德源（良景）
曾錦榮（龍門）
黃丹晴（山景）
曾振興（興澤）
李家偉（富新）
潘智鍵（翠興）
羅佩麗（建生）
甄霈霖（兆翠）
林健翔（友愛南）
張錦雄（屯門鄉郊）
盧俊宇（樂翠）
林明恩（友愛北）

荃灣區議員
陳劍琴（祈德尊）
謝旻澤（麗濤）
林錫添（楊屋道）
岑敖暉（海濱）

元朗區議員
張秀賢（元龍）
王百羽（天恆）
巫啟航（宏逸）
陳詩雅（頌華）
李煒鋒（頌柏）
張智陽（屏山中）
李頌慈（錦田）
方浩軒（十八鄉中）
李俊威（十八鄉東）
司徒博文（十八鄉西）
郭文浩（晴景）
伍軒宏（耀祐）
吳玉英（嘉湖南）
陳敬倫（豐年）
黎國泳（水邊）
梁德明（屏山南）
區國權（盛欣）
陳樹暉（洪福）
林進（瑞華）
侯文健（天盛）
關俊笙（富恩）
伍健偉（嘉湖北）

葵青區議員
郭子健（青衣南）
蔡雅文（祖堯）
張文龍（長安）
王必敏（青衣邨）

沙田區議員
李志宏（禾輋邨）
黃浩鋒（下城門）
趙柱幫（博康）
黎梓恩（王屋）
黃學禮（松田）
陳兆陽（沙角）
石威廉（愉城）
鍾禮謙（馬鞍山市中心）
許銳宇（翠田）
盧德明（水泉澳）

大埔區議員
劉勇威（舊墟及太湖）
連桷璋（廣福及寶湖）
姚鈞豪（宏福）
何偉霖（富亨）
文念志（頌汀）
區鎮濠（大元）
區鎮樺（大埔中）
毛家俊（大埔滘）
林名溢（大埔墟）
陳振哲（林村谷）
胡耀昌（新富）
陳蔚嘉（太和）

西貢區議員
陳嘉琳（西貢離島）
張偉超（景林）
陳緯烈（彩健）
鄭仲文（德明）
梁衍忻（西貢市中心）
馮君安（寶琳）

黃大仙區議員
陳俊裕（龍上）
岑宇軒（正愛）
鄭梓健（竹園北）
莊鼎威（龍趣）
尤漢邦（翠竹及鵬程）
張嘉宜（鳳德）

觀塘區議員
梁凱晴（月華）
陳易舜（平田）

九龍城區議員
黃國桐（太子）
李軒朗（土瓜灣南）
郭天立（鶴園海逸）
鄺葆賢（黃埔西）
關家倫（黃埔東）

深水埗區議員
劉偉聰（又一村）
冼錦豪（石峽尾）
黃傑朗（富昌）

油尖旺區議員
李傲然（大角咀北）

中西區區議員
梁晃維（觀龍）
黃永志（西營盤）
任嘉兒（大學）
何致宏（水街）
彭家浩（西環）
葉錦龍（石塘咀）
黃健菁（堅摩）

灣仔區議員
梁柏堅（大佛口）
楊雪盈（大坑）

東區區議員
謝妙儀（興民）
黃宜（杏花邨）
陳嘉佑（炮台山）
黎梓欣（佳曉）
徐子見（翠灣）

南區區議員
彭卓祺（赤柱及石澳）
袁嘉蔚（田灣）
黃銳熺（香港仔）
嚴駿豪（華富北）
林浩波（海怡西）
陳欣兒（利東一）
陳衍沖（石漁）
林德和（置富）

九龍西地區組織半島連線
馮達浚
温仲然

社區主任
譚蓓欣（荃灣郊區）
謝潔泳（沙田帝怡）
周頌天（九龍城）
羅焯勇（屯門景興）
劉晉宇（元朗十八鄉北）

PISH

油尖旺d區議員係咪訓左無睇，得一個簽

老老實實越睇越似日月報鳩噏

但可以借呢個挾住老泛民消走淤血

頂鳩住唔該

仇b簽左都無落佢名

擺明小圈子聯署

元朗區鄺仔同佢師傅黃偉賢都冇聯署

佢都係早一粒鐘先簽啦

但出奇地多孔鴿簽

元朗區民主黨其他人有
兩個可能
1.未睇到
2.佢地係立法會可能真係想縮

我個List係暫時最新（4點）

第三個可能：無預老鴿

鄺神已經係老鴿

做左一屆LC重係乳鴿？

你估中共仲俾你有下次咩

冇得再避

你就真係蠢
一係就一齊輸 一係就一齊贏 仲想分化？DQ晒又點？攬炒最好

老泛民DQ 晒，
plan B 咪區議員上囉

老泛民今鋪進退兩難

繼續拉布！屌佢老母！

咪鬥黃啦 = =

= =

和勇不分

咪係

支持支持